又關大橋事？大媽旅行團唔識買飛 巴士上上落落玩轉彌敦道

又係港珠澳大橋？自從港珠澳大橋啟用後，東涌首先淪陷，而出入大橋與市區的機場巴士，原來亦不能幸免。近日有網民就拍到為數10多人，以大媽為主的一個內地團登上往大橋的機場巴士過程。當時一名疑似領隊的大媽疑不懂買飛兼要等候團友，竟手擋車門，阻止開車，隨後更與團友上上落落巴士，導致附近交通大擠塞。

現場是尖沙咀彌敦道，片段開始，一架往港珠澳大橋的A21機場巴士停在巴士站，一名操鄉下話，身穿黃色背心外套的領隊大媽站在車門，一邊呼喚在街上的團友上車，一邊向車長查詢「哪裏買票？」似對香港「上車畀錢」方式並不熟悉，車長細心解釋一番後，大媽似乎明白，於是大聲呼喚已登車的團友落車，當各人魚貫落車，始發現人數多達10多人，當中以大媽級人馬為主，亦有數名中年男子。

眾人在巴士站擾攘一會，在其他乘客準備上車之際，大媽領隊終於找到救星，於是再度上車，加上之前未來得及上車的團友，眾人一湧而上，場面混亂，令在巴士站等候的市民亦不禁譁然，有人不滿說：「搞到成條路塞晒車」。

由於他們所攜行李都非常簡便，並不似要到機場，不排除他們都是到港珠澳大橋的短途旅客。有網民形容：「真係大鑊，機場車都畀港珠澳100蚊團搞到淪陷！」、「未開橋時都叫平靜咗一陣，估唔到一開通條橋，日日運來一車車XX人，呢條橋係咪香港人嘅奈何橋呢，唉！」、「唔好搞機場車啦！」不過亦有人讚賞車長的耐性。「見到咁都冇發脾氣，勁！」